警署警長私吞冰毒案 警方仍追查有沒有其他警務人員涉案

消息人士稱，這名37歲被捕男警同屬西九龍總區反黑組，在上周破獲1.6億元冰毒案時，他有份負責點算證物包括冰毒，警方懷疑有人點算毒品時隻眼開隻眼閉又或是故意縱容，才令姓許警署警長能盜走重達25公斤的冰毒，遂予以拘捕，目前警方仍追查有沒有其他警務人員或黑幫涉及案件。據了解，兩名被捕警務人員除了會被暫時停職，許氏短期內亦很可能會被落案起訴。

不過案中被捕的41歲姓許警署警長，據悉平日工作表現出色及盡責，他約20年前因執行反三合會行動表現出色，獲時任警務處處長曾蔭培頒發獎狀，被譽為「金牌臥底」，數年前獲晉升為警署警長時，據悉已是西九龍區近年最年輕的士沙，甚至傳他有機會再上一層樓升任督察。故不少警察同僚均對許氏被捕感震驚及難以置信，特別是許氏並沒有欠債或酗酒紀錄，婚姻生活亦無異狀。

許氏被捕時，據悉被探員在身上搜出多達2.1公斤凍毒。若根據香港法院的判刑指引，單是販運上述份量的冰毒（介乎1.2至4公斤冰毒），一旦罪成已經要監禁23至26年。若警方昨日後來在石硤尾搜獲的23公斤也證實與許氏有關，即是販運「超過15公斤冰毒」，更面臨要判監超過30年。另外，許氏職級是警署警長，月薪介乎4.3萬至6.2萬之間，他一旦被判販毒罪成除了必然被警隊解僱外，料亦會失去逾400萬退休金及以及每月超過1.3萬元的長俸。

駛撚查咩
成隊都有份 我講既

得2個食得晒咁大份咩

個個都係大拆家黎

你個名

大撚把啦成班狗

唔好查啦
一陣查到大粒野
又要多個小薯仔比人告老妨

毒品都偷

平時搗破大檔d現金又點忍手

兩個人策劃到？咪玩啦

PK鄧話鹽係海洛英都冇事喇
依家冰毒咁即係賣冰喇
私吞冰咁咪賠水
點解要拉人

求其一起就23kg，會唔會係突然第一次偷就偷咁大，會唔會一兩個人就可以偷到成23kg，
仲有個販毒2kg，會唔會第一次就有人接手2kg咁多，好明顯已經偷左好耐賣左好多次，
咁多年都唔知已經賣左幾多出去，會冇人知？計埋人員調動，一個人都冇發現？根本成個警隊都有分吸有分偷有分賣。

話海洛英係鹽

好合理

咁鄧炳強可以由邊個查？